《一切由跟蹤同學開始》

【1】
從這課室的窗花間看出去，望著天空上的那一片白雲，我就愈發學校就像一個監牢。

作為一個十七歲的高中生，都已經接近成年。可笑的是一天二十四小時，有三分之一的時間是被困在這個監牢內強迫你接受知識。

我不禁獨自感嘆「真的是無聊呀！」

雲飛走，我也把注意力放回在課室內。

「對於剛剛說的課題，大家有沒有問題？」那位女老師一邊微笑一邊說。

對於眼前這位老師，我並沒有抱太大好感，盡管她是一位廿多歲，略有姿色的異性。

從她剛剛那句對話，已經看得出她待我們如同弱智。

問我們有沒有問題，代表她已經假定如果問題出現，那問題出現的原因一定是因為我們。

就算怎樣也不願意承認自己過錯的老師，我沒有給予她尊重的理由。

望著她那令人感到噁心的笑容，我不禁幻想她的心裡話。

我把視線望回窗外，到底什麼時候才可擺脫這無聊的生活？

【2】

「噠噠」

我按了一按手以那原子筆的按鈕，在那已被畫花的紙上加了一筆。

一條淡淡的黑線從筆尖劃過，看著它如此不滿意的表現，我把手中的原子筆插回它原來的位置。

我拿起了放在筆架旁的間尺，仔細的觀察。從他人的角度，我看似隨意地擺動它。

但是只有我自己知道我觀察的不是間尺，而是靠著間尺那光滑的表面在觀看我身後那個人的舉動。

我依稀可見他穿著一身校服，那樣式是我校的款。我再次調較間尺的角度，慢慢朝他的面上移動。

一副木紋眼鏡出現在間尺的反射上。原來那個人我也認識。

在我認識的人裡面，只有一個人佩帶這副木紋眼鏡。他叫許嘉文，是我們班其中一個小圈子的成員。而他一直以隱形人的形式存在，之前一直毫無存在感。

沒錯，我們班一共有三個小圈子，我辜且分為全男，全女以及有男有女。而我則是在這三個小圈子以外獨立存在的人。

從放學開始，我就感覺到他在跟蹤我。不過直到現在，我也不清楚他的目的，所以我也沒有理會他。

我搖搖頭，假裝對文具不滿意，然後再次把手中的文具放下，接著轉身走出這間文具店。

為了知道他跟蹤我的原因，我選擇暫時不回家，而是走向家的反方向。我知道只要有更多的時間，他的意圖就會在我雙眼中表露無遺。

我在這毫無遮掩個大街上走著，避開那密集的人群，走在較空曠的地方。

無他，為的只是讓他更容易跟上我。

「一杯珍珠奶茶，少甜少冰。」我邊拿出散錢包，一邊對貢茶的店員說。

他冷淡地道「18元。」

我數一數手上的硬幣，遞給那個店員。他的樣子露出一點不滿。

我拿著那張收據站在一旁。離開文具店後走了也有一段時間，一向不帶水樽的我若感到口渴也只有購買這個方法。

我拿出手機隨意滑著，我用眼角偷偷瞄向那站在柱後的跟蹤者。

「176」那店員大聲喊著，把我的焦點都集中在他身上。

我望一望手中的收據，心內默念著「還有一個。」

看著店員從身後那封蓋機中拿出一杯珍珠奶茶，還未等他叫我就自覺地走前。

我看著他反轉搖了搖杯，用布擦了一擦。放在桌上。

我放下收據，拿著那杯珍珠奶茶就走了。

這次走的是平日回家的路，因為我從收據上的時間知道現在時間亦不早了。

我一直感覺到他在我身後不遠，直至我到家的樓下。

結果他只是在跟蹤我，沒有任何其他動作，實在令我不惑，到底他的目的是什麼？

在沒有完全了解清楚之前，我決定假裝什麼事也沒有發生。

推

留名

多謝支持

留個名先

歡迎

有冇文 我儲埋一次過睇

【3】

「我回來啦！」我對著這間沒有其他人存在的屋大喊。

我隨意地把書包摔在沙發上，看了看用磁石貼在冰箱上的紙條。

我心想「又出去。」

我父母雙亡，自幼由這個叔叔養育。覺得我最少可以享受那猶如父親的溺愛？我也是這樣想，可惜他採用的是放牧式教育。

這已經是美化了他，事實上，我並不覺得他有「教育」過我。每天也只是外出直到凌晨，最多也只有留下些少金錢給我。

我打開冰箱，取出了雞蛋，香腸以及昨天剩餘的白飯。

一邊沉思今天古怪的經歷，一邊開始烹調我的晚餐。

我可以肯定他是今天才開始跟蹤我，因為以我的觀察力沒有理由會察覺不到。而他只是由放學開始，直到我回家。

時間，短暫。

地點，學校至家的途中。

人物，同班同學。

因，不詳。

事，不詳。

果，不詳。

我把炒好的飯倒在大碗內。

「有趣！我一定會拆穿你的西洋鏡！」

【4】

「叮」

我放下手中的飯碗，拿起手機。

一條未讀訊息。打開。

訊息內容是一張照片，以為附上的一段文字。而發送者就是下午跟蹤我的許嘉文，主題為木。

咦？這張照片的主角不就是我？當時的我正掏出散錢包打算付款，而他在側面拍攝我。原來他跟蹤我的目的只是拍照，真的是這樣嗎？

看一看文字，果然還有後續。

————————

任務一：跟蹤一個同班同學。

條件一：不可是已被跟蹤的同學。（已被跟蹤者10名）

條件二：不可被他／她當埸識破。

條件三：由放學開始直到他／她回到家。

任務二：在任務一期間為他／她拍攝一張照片。

條件一：要符合當前主題。

條件二：要有被跟蹤者30％的臉部。

當所有玩家完成，將會有一個秘密公開。

你有24小時去執行你的任務。若果任務失敗，你和他／她將會同時被扼殺存在證明。

備註一：不可告訴玩家以外的人，否則如同失敗。

Hope you have a good gamer.

——————————

看來這個「遊戲」就像細菌一樣，一個傳一個，直至全班也玩完。

不過比起那個秘密，我對那個遊戲的舉辦者更好奇。看來我須要認真他與他玩玩。

既然已經有人被跟蹤，即是代表遊戲已經開始。但是班上的氣氛仍然未變，大家都隱藏得好好。

點解會留正評
唔留名

推乜尻,出文啦

好似幾好睇

pish

無處不在

【5】

我一早就到學校，坐在我的位置上假裝在趕功課。

自從我得知這個「遊戲」已經開始了一段時間，我就愈覺不憤。一直以來，我都覺得我的智商比他們高一等，就好像是一隻鶴在一群雞中生存。

但是我卻不知道這件事，這讓我感到這群螞蟻在戲弄我。

我收拾心情，用我所有的集中力去觀察這群「同班同學」。

我的位置在全班的最後，代表著他們的一舉一動也逃不出我的法眼。

此刻的我，仍感到猶刃有餘，因為我已經看穿這個「遊戲」。它最難的地方不是如何跟蹤人，而是找到正確的目標。

要是得知這個任務，肯定會緊張，動作比平日更不自然。這些人從一開始已經可以排除。

只有不知情的玩家以及完成任務的玩家會表現輕鬆。因為不知情的話，就沒有應該有的緊張感。而完成任務的話，根本就不會擔心。

我要做的事是區分出真正的目標。

我抬頭假裝在看時鐘，實際是在環望四周。我垂下頭閉上眼，回想我剛剛看到的影像。

三個集團很明確地分開，各自各地互相聊天，彷彿沒有任何異端。若果我不是被任務指定，可能我根本沒發現這件事，我不得不稱讚一下他們的掩飾能力。

雖說現在只是一天的開始，但是確實可以觀察他們只有三段時間，分別是現在，小息和午飯時間，不得不到我焦急。

我再次抬高頭，我知道這麼頻繁地抬頭會顯得不自然，但是我沒有其他辦法，只能期望高風險會有高回報。

幸好，不負我所望。我看見陳文洛在和他人聊天時，有一瞬間游目四視，根本沒有看著與他對話的人。

陳文洛是我班數一數二的運動健將，那壯實的身軀以及爽朗的短髮，令他散發著一身陽光氣息。他那健談的性格也造就了他在男生和女生之間的人氣。

如果我沒猜錯，他應該和我一樣，是今輪要做任務的人。

可惜這並不是我所期望的結果，不過也好可以排除一個選擇…吧…

等等，我再次拿出手機，仔細地看那個任務信息。

「哦，原來如此。」

此時，老師也來到。我收回手機，繼續上課。

集氣

每日一篇?

留名，加油

有嘲諷feel

唔知點解你咁講?

寫過故就知道，作者一字一句都是血
跟蹤這個題材很有趣，有種咁都俾你諗到嘅感覺，所以先留名

主角好中二病

可能冇表情，標點
所以俾我有冷漠嘅感覺

呢個故係咩類型 偵探？驚嚇？

舉辦者可能多過一個人？
已被跟蹤者10人
而同時間又有另一個同學要執行任務

樓主加油，會繼續等睇埋落去

我都唔知分類為咩

正評

【6】

雖然我已經完全放心，但是在上課時我仍不忘觀察一下他們。

我發現其實也不如我想像中的平靜，只是我之前找不到異常之處。

一直很八卦的林美芝，減少了與同桌交談的頻率，由平均每半小時二十句降至十句。

專心上課的班長鐘家琪，有三次精神不集中，一共三十秒的動作停頓。

如果你想問我為什麼會這麼清楚，其實我平日沒有事做的時候就在觀察他們。畢竟觀察人比觀察百葉窗，地板或者天花更有趣。

我平日無聊記下的事，在今天有意想不到的功用。

伴隨少數人的不平常，他們心中的不安感慢慢感染著四周的人。在午膳前，那種古怪的氣氛終於蔓延至全班。

「啪」

老師走了之後陳文洛把課室門關上，站在那走出課室的必經之路，形同門神。

他環望一下在座的同學，接著道「大家放午膳之前留一留下。」

他這句說話一出，眾人就開始議論紛紛。

黃浩俊站起來指著陳文洛對罵「你憑什麼不給我們出去！」

黃浩俊是男女陣營的，我稱他為典型的狗公。為了博取娘娘的關注，此刻的他需要成為反抗的第一人。

可惜現實與理想，陳文洛走近了黃浩俊單手捉住他的衣領，把他扯起道「就憑我拳頭比較硬。」

「冷靜下來了吧？」，陳文洛轉一轉頭望向鐘家琪道，「接下來就交給你了班長。」

班長托一托他的黑框眼鏡，用那不大的聲量說著，由於現在全部人都靜下來，所以大家都可以聽到班長的說話。

「相信不少人已經知道近日在我們班的事件。」

雖然這次仍有聲音，但是與第一次相比明顯減少了。顯然在這班有不少人知道，不過還有一部分不知道的人。

「靜！」陳文洛一句令課室變回平靜，畢竟他的威嚴還在。

「最近有一個任務流傳在我們班之間，內容大概是叫我們跟蹤他人並拍一照片，而且我們猜測如果完成不到，後果將會是死亡！」

此言一出，爭議聲如粉末炸彈一樣瞬間在課室內炸開，更有女生因為太驚訝而哭了出來。

班長接著道「我們研究過，雖然說是要跟蹤人，但即使被跟蹤者發現，只要他假裝不知道就可以。」

聽到班長的說話，我再仔細看一次條款，好像真的如他所說。

「所以我勸告大家，就算發現有人跟蹤你，要保持鎮定。」

不知道他們說出的原因是什麼，但是他們令我跟蹤的步驟也變得更簡單。

Live

Hi

Live咗
個題材幾正 留名

出文

加油！

文都無

文呢

正故，留名

55

加油

爛咗啦？

現在是下午的5時16分，我跟著陳文洛來到陸采兒的樓下，這可能就是傳說中的二重跟蹤。

我選擇他的原因是因為他必然不會是已完成任務的人。

其實一開始的玩家只分為完成或未完成。只是我自己轉牛角尖，以為分為三組人。

話說回來，在一路上他對路線顯得非常熟悉，即使是轉哪一個彎，他也瞭如指掌。我懷疑這不是他第一次跟蹤陸采兒。

再加上他們的步伐一致，這不是一兩次結伴同行就可以練成的。

一個男群的上位者，一個女群的領導人，他們的關係相當奈人尋味。

不過現在我應該要關心不是他們的關係，而是陳文洛什麼時候才回家。

不過幸好他剛剛跟蹤陸采兒的時候，我已經捕捉到他碰到樹的一刻。所以我的任務基本上完成了一半。

就在我們轉頭走的時候，陸采兒由大堂衝了出來。

陸采兒以哀求的語氣道「文洛，拜託你去救曉婷，她人在學校。」

陳文洛摸一摸她的頭「放心交給我，妳先回去等我好消息。」

此刻，陸采兒好像察覺到我在附近，大喊一句「誰？出來！」

我知道我無法再躲藏，只好現身說「我剛剛到而已，沒有看到聽到你們在說什麼。」

陳文洛走近了我，在我耳邊說「你最好就不要將剛剛看到的事說出去，否則後果自負。」

我點一點頭示意，接著說「我們現在還有事做，盡快趕過去比較好。」

他篐著我的頸，把我一起拉走。走的時候還不忘轉頭道「我們走啦。」

雖然我們距離學校不遠，但是還有一段路程，所以陳文洛開始說起他們的故事，「我和采兒其實分別由不同學校升上來。」

「一開始我們是一見鍾情，兩情相悅。」他內心的情感不自覺地在他的眼神中透露出來，漸漸變得柔和。

文洛嘆一嘆氣「可惜我們各自的朋友因為某件事而不和，自此我們只能形同敵人，結果導致我們不能光明正大地在一起。」

我內心不禁萌生一股憐憫之情「我會幫你保守秘密的。」

他衷心地對我說「謝謝」

「不⋯⋯」正當我想說話的時候，我已經聽到班房中的吵鬧聲。原來我們在說話的途中，已經快到目的地。

一群男生站在走廊試圖尋找一個有利位置觀看課室的情況。

而同時有一群女生在男生前面阻擋他們的視線。

「妳都有今日啦。」吳天宇的聲音非常響亮，由班房傳出走廊。

我和陳文洛對望一眼，一起加快腳步。經過一輪穿插，我們終於看到課室的的景色。

曉婷跪在地上，緩緩脫下那白晢的襯衫。

身材高挑，加上白裡透紅的肌膚，顯得十分誘人。

慢慢曉婷上身只剩下沒有花紋的白色胸圍，那單薄的布料顯然不足以包裹豐滿的胸脯，酥胸彷彿想跳出來一樣。

這個畫面令在場的男生血脈擴張，勾起那最原始的慾望。一直被女生遮擋部分視線的男生變得更鼓譟。

曉婷喉嚨有點哽咽，用那哭腔對天宇說「我會照做的⋯我不想死⋯⋯」

天宇走近了曉婷，托著她的下巴道「不想死就乖乖地把剩下的都脫掉。」，另一隻手則伸進那胸圍內任意揉搓。

「停手！」陳文洛由門口衝進去。

看到陳文洛，吳天宇他馬上收回手，態度變得恭維「老大！」

「你要是喜歡的話，我可以先讓給你。她選擇跟蹤的目標是我，所以我現在可以操控她的生死，所以老大不用擔心她會倒戈。」

唉

留明

個題材幾有趣
想問如果拎黎拍片
唔知樓主又有冇興趣？

你想？
其實之後嘅劇情會唔同哂

唔好似紅線故就ok

嘩 好似好有趣 留名先

唔緊要
咁我追埋落去先
唔好爛尾
Btw 幾好睇 加油

已爛？

未呀